# 1.30

## 练习 1.30 上面的过程 sum 将产生出一个线性递归。我们可以重写该过程，使之能够迭代地执行。请说明应该怎样通过填充下面定义中缺少的表达式，完成这一工作。


```eval-scheme
(define (sum term a next b)
    (define (iter a result)
        (if <??>
            <??>
            (iter <??> <??>)))
    (iter <??> <??>))
```

<link rel="stylesheet" type="text/css" href="../../coding-js/deps/codemirror/lib/codemirror.css" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="../../coding-js/coding.css" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="../../coding-js/base.css" />

<script src="../../coding-js/deps/codemirror/lib/codemirror.js"></script>
<script src="../../coding-js/deps/jquery.min.js"></script>
<script src="../../coding-js/coding.js"> </script>

<script src="../../coding-js/deps/codemirror/mode/scheme/scheme.js"></script>

<script>
  c = new CodingJS('../../coding-js/');
</script>

测试一下：

<div id="scheme-1">
(define (sum term a next b)
    (define (iter a result)
        (if (> a b)
            result
            (iter (next a) (+ result (term a)))))
        (iter a 0))

(define (cube x) (* x x x))
(define (inc n) (+ n 1))
(define (sum-cubes a b)
    (sum cube a inc b))

(sum-cubes 1 10)
</div>

<script>
  c.prompt("scheme-1");
</script>